# CheatSheet

### vim
## Cursor Move
- hjkl  : 左上下右
- w     : 次の単語の先頭
- e     : 今の単語の末尾
- b     : 前の単語の先頭
- %     : 対応する括弧に
- gg    : ファイル先頭
- G     : ファイル最後
- :(0)  : 指定した数字の行
- f()   : カーソル行内の指定した文字に、;で次

##
- C-r : 元に戻す
- .   : コマンド繰り返し
- cc  : カーソル行削除してインサートモード
- dd  : カーソル行削除
- d(0)(hjkl)  : 数字分削除
- D   : カーソル位置から行末まで削除
- ciw : カーソル上の単語カットしてインサートモード
- ci' : ''内の単語カットしてインサートモード
- diw : カーソル上の単語カット
- dt( : カーソル上から次の(までを削除
- D   : カーソル位置から行末まで削除
- yy  : 行全体yank
- gf  : カーソル上のファイルを開く

## Change INSERT
- i   : カーソル前の文字から
- I   : カーソル行頭から
- a   : カーソル後の文字から
- A   : カーソル行末から
- s   : カーソル上の文字削除してから
- S   : カーソル行削除してから
- o   : 次行追加してから
- O   : 前行追加してから

## INSERT
- <C-o> : 1コマンドだけNormalModeで入力
- <C-w> : 1単語削除
- <C-u> : 行頭まで削除
- <C-p> : 単語補完

## VISUAL Select
- gu  : 小文字化
- gU  : 大文字化
- >   : インデント深く
- <   : インデント浅く
- =   : オートインデント
- zf  : コードの折りたたみ（スペースで解除）

## Register
- reg : レジスタ一覧表示
- "0p : レジスタの"0を貼り付け

## Other
- !   : シェルコマンドの実行
- r!  : シェルコマンドの実行結果貼り付け
- e!  : ファイルをもう一度開く（更新）
- #   : カーソル下の単語で検索

## Mapping
- tt  : 新規タブ
- gt  : 次のタブ
-------------------------

### Plugins
## Dein
- call dein#recache_runtimepath()

## Denite
- <C-d>c : カレントディレクトリ表示
- <C-d>p : プロジェクトルートディレクトリ表示
- <esc> : Denite終了
- <C-j> : DeniteInsert時に下移動
- <C-k> : DeniteInsert時に上移動
- <C-s> : Denite選択ファイルを水平分割表示
- <C-v> : Denite選択ファイルを垂直分割表示
- d     : 選択したバッファを閉じる
- <C-d>g     : grep

## NeoSnippet
- <C-k> : 展開キー

## tcomment_
- <C-_><C-_>  : コメントアウト

## Emmet
- <C-e>,  : 展開キー

## WhiteSpace
- FixWhitespace : ファイル内の行末スペース全削除

## vim-surround
- S' : 選択範囲を'で囲む, ' " [ ( { htmlタグなども可能
- ds' : 選択範囲を囲む'を削除
- cs'"  : 選択範囲を囲む'を"に変更
- ysaw( : awで選択されたワードを()で囲む
- ysi'( : 'の選択範囲内を()で囲む
- ysa'( : 'の選択範囲外を()で囲む

## vim-sandwich
- sa : 囲みを追加 saiw(で選択範囲を()で囲む
- sd : 囲みを削除
- sr : 囲みを変更
